<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yquanmei.github.io/</id>
    <title>aSuncat</title>
    <updated>2022-08-29T08:55:06.438Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yquanmei.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://yquanmei.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>每月一本书</subtitle>
    <logo>https://yquanmei.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://yquanmei.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, aSuncat</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《包法利夫人》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslessbao-fa-li-fu-ren-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslessbao-fa-li-fu-ren-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2022-08-29T02:31:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>8月25日，张天爱公布于徐开聘通话录音，娜扎说自己不是小三。网友对俩女孩的评价是恋爱脑。<br>
你懂了，所以我自由；你不懂，所以我坠落。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>8月25日，张天爱公布于徐开聘通话录音，娜扎说自己不是小三。网友对俩女孩的评价是恋爱脑。<br>
你懂了，所以我自由；你不懂，所以我坠落。</p>
<!-- more -->
<p>包法利夫人美丽，受过教育，热爱读书。放在现代，拥有这些品质的女人都算得上内外兼修。可实际上呢？她却是精神世界十分贫瘠的人。<br>
父亲把她送到学校里接受教育的，她学到的只是那些浮夸的上流贵族的生活方式，却没有真正看到自己，没有领略到真正的生活智慧。<br>
她对生活、爱情、人生的理解都是肤浅的，也是庸俗的。<br>
换句话说，她虽然受过良好的教育，拥有美丽的外貌，但她的骨子里实际是非常浅薄和贫瘠的。</p>
<p>一、莫名其妙的优越感，是一段关系失衡的开端。<br>
包法利夫人的出身并不富贵，她的家境只是普通农村的小康水平。加上父亲比较疼爱，所有才拥有了受教育的机会，把她送到了修道院学习知识。<br>
爱玛天生美貌，又喜欢阅读，走到哪里都显得与其他农村女孩不同，因此周围的人也对她印象很好。<br>
在这种被关注，被赞美的情景下成长的爱玛，心里难免滋生不少优越感，觉得自己应该属于上流社会。所以她对周围的人和事物都看不上眼。<br>
这种莫名其妙的优越感，也给爱玛的婚姻埋下了隐患。<br>
她在父亲的撮合下，嫁给了乡村医生夏尔，也就是包法利先生。<br>
包法利先生虽不是大富大贵的人家，但他深爱着爱玛，对爱玛言听计从，妻子提出的任何要求，他都尽量满足。<br>
但老实巴交、不解风情的包法利先生并没有走入爱玛的内心。相反，爱玛始终觉得他配不上自己，看不到丈夫任何一点优势，所以她也无法安心的过好自己的生活。<br>
这个世界上从来没有绝对完美的婚姻，每个人身上都有自己的优缺点，但如果只是一味地揪着对方的缺点来生活，那么这种关系就会失衡，最终走向幻灭。</p>
<p>二、无法控制的虚荣心，婚姻走向幻灭<br>
爱玛婚后的生活虽不是特别富裕，但丈夫也在尽自己最大的努力给她最好的生活。<br>
但爱玛参加了一次贵族舞会，目睹了那些上流社会太太的生活方式之后，她就开始充满向往，再也无法忍受自己的生活。<br>
从此，爱玛学着上流社会的人享受生活，她购买昂贵的衣服，把房间布置得高贵典雅，订购最时髦的刊物，买最贵的化妆品。<br>
从不管自己的家庭是否可以附和这些费用，只是在没钱买东西的时候，就瞒着丈夫到处借钱。<br>
到最后欠下巨款，自己却浑然不知，一直到讨债的人找上门，她才知道自己已经无力挽回。</p>
<p>三、恋爱脑营造的浪漫爱情，是一场灾难<br>
老实巴交的夏尔并不能满足爱玛对爱情、婚姻的向往。<br>
偶然的机会，她认识了镇上的实习生莱昂。莱昂风度翩翩，气质不凡，两个人可以一起谈论诗歌，谈人生，谈理想，爱玛一下子就沦陷了。<br>
但莱昂在不久之后就去巴黎读书了，爱玛刚刚燃起的爱情梦就这样破碎了。<br>
很快，爱玛又结识了另一个男人罗多夫，在他的撩拨之下，爱玛很快就沦陷了。<br>
她对这段感情十分投入，甚至想要和他私奔。但罗多夫可不傻，他只想要玩可不想负责任，于是他吓坏了，自己留下一封信离开了爱玛。<br>
正在此时，莱昂留学回来了。多年不见，莱昂变得更加成熟有魅力，也更懂得如何讨好女人，爱玛再一次为他沦陷。<br>
为了留住自己的“爱情”，爱玛把自己伪装成一个富婆，给莱昂买各种东西，为了维持两个人的高消费，不惜去借钱。<br>
最后，欠下巨额债务，讨债的人找上门来，爱玛这才慌了。<br>
她去找罗多夫帮忙，他直接闭门不见；找到莱昂帮忙，他直接逃走了。<br>
只有她的丈夫，老实、不懂浪漫、不懂爱情的包法利先生，为了帮她还清债务，变卖房产，到处借钱给她还债。<br>
可惜，她欠的钱实在太多了，丈夫也无力为她全部偿还。最后，爱玛只能绝望的结束自己的生命，包法利先生也抑郁而终，只留下了一个年幼的女儿。</p>
<p>纵观包法利夫人的短暂人生，我们很多人会觉得她是被男人骗了，但实际上，她是被自己给骗了。<br>
她以为男人们爱的是她这个人，但结果他们只是把她当作调剂生活的一盘菜罢了。<br>
而爱玛却他们当作可以带领自己走进上流社会的跳板，甚至把自己的希望都放在男人身上，最终也付出了惨痛的代价。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《苏菲的世界》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslesssu-fei-de-shi-jie-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslesssu-fei-de-shi-jie-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2022-05-15T02:15:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>打开孩子心灵的大门，走进哲学的世界。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>打开孩子心灵的大门，走进哲学的世界。</p>
<!-- more -->
<p>《苏菲的世界》是挪威作家乔斯坦.贾德创作，关于西方哲学的一本小说，被誉为20世纪百部经典著作之一。在本书中，作者没有一上来就告诉你哲学是什么。而是通过一位哲学导师艾伯特，与苏菲教学沟通过程，向读者逐步揭示西方哲学的发展史。通过这种现实故事与虚无的对立，让读者刚想抽身，就被书中的故事情节吸引了回来，仔细看看还有那么一点侦探悬疑小说的意思。</p>
<p>故事的开端，14岁的苏菲收到了一封神秘的来信。信中向苏菲提出了两个哲学性的问题，你是谁，世界从哪里来。除此之外，苏菲还收到一张来自黎巴嫩的明信片，收件人写着，请苏菲转交席德，然而，苏菲并不认识席德。从这天开始苏菲不断接到神秘导师艾伯特来信，在信中，世界就像一幅画卷般的在苏菲的眼前徐徐展开。</p>
<p>从自然派哲学到苏格拉底，再到希腊文化。从文艺复兴到康德，再到弗洛伊德。导师艾伯特用各种不同寻常的教学方式，让苏菲了解着哲学史，与此同时席德的名字也不断出现在苏菲的生活中。从黎巴嫩寄来的生日贺卡，写着生日祝福的香蕉皮，错把它唤作席德的艾伯特，甚至连猎狗汉密士也会开口说话了，这些超出常理的事件之间究竟有什么联系。</p>
<p>就这样，苏菲开始期待着每天的神秘来信，期待着每天的哲学函授课程。随着故事的发展，席德终于出现了。而苏菲通过长期的哲学课程，在导师艾伯特的提示下，渐渐意识到自己与艾伯特，只是书中虚构的人物。是一个在巴黎嫩驻军的少校，给自己女儿写的，哲学故事书中的主人公，这样的认知让苏菲伤心不已。</p>
<p>原来自己的生命，是一场掌握在别人手中的梦。导师艾伯特对少校利用他与苏菲作为女儿生日消遣的行为感到了愤怒，所以他们决定向少校抗争，但是少校可是创造者啊，站在上帝视角，监视着所有人的行为举动。这就让他们的反抗变得艰难无比了，而另一面，席德在阅读了父亲送来的生日礼物后，开始越发觉得苏菲不是书中的人物，而是确确实实存在世界上的，就像是她的一个新朋友。</p>
<p>席德并不认同父亲掌控别人人生的行为，所以她迫切地想要与苏菲见面。并告诉她整件事情的始末，席德还决定，以其人之道还治其人之身。决定在父亲回国后，让他体验一下，被别人操控一切是什么感受。小说的高潮部分是苏菲与艾伯特相互配合，苏菲负责吸引少校的注意力，艾伯特负责潜入少校潜意识里排兵布阵，完成出逃。</p>
<p>在苏菲的生日宴会上，一切开始变得古怪失控。在这样一个混乱的宴会里，苏菲和艾伯特躲开了所有人的视线，从少校的意识里偷偷的溜走了。苏菲与艾伯特在席德合上书之前，成功逃出了少校的掌控，以一种虚无的方式与席德存在于同一个世界。在这里他们永远都不会老去，但也不会被常人所发觉。故事的结尾，苏菲用各种各样的行为动作，吸引着席德的注意。席德似乎也有所感应，就这样，乔斯坦.贾德留给读者一个开放的结局，故事也结束了，但真的结束了吗？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《设计中的设计》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslessshe-ji-zhong-de-she-ji-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslessshe-ji-zhong-de-she-ji-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2022-04-18T03:40:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>越简单越美</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>越简单越美</p>
<!-- more -->
<p>《设计中的设计》作者，原研哉，很多人对作者不太了解，但“无印良品”这个品牌你一定不陌生，原研哉就是这个品牌的设计师。设计到底是什么，作者这样说：“设计不是一种技能，而是捕捉事物本质的感觉能力和洞察能力。”作为一名从事20余年，并且具有世界影响的设计师，原研哉同样给自己提出这个问题。为了找到答案，他走了很长的路，做了很多探索。在十九世纪中叶的英国工业革命时期，机械化大生产给经济带来了活力，不过那个时候，机械化程度还很落后，生产出来的产品带给人们的享受不具备足够美感。</p>
<p>随着市民社会的成熟，一种与艺术不同的感受性出现了。而且，越来越强烈，人们希望产品除了用着顺手外，还能创造除良好的生活环境，让自己能够享受生活的喜悦。毕竟机器生产出来的产品，远没有手工打造那样精美，就这样，现代设计的概念诞生了。所谓设计，就是通过创造与交流来认识我们生活在其中的世界。也就是帮助人们认识世界的意思，设计师作为文化的引领者，必须用独特的视角观察生活，因为设计来源于生活，又高于生活，最后应用与生活。</p>
<p>一个国家民族文化，通过设计就能很好的表现出来，所以，要了解一个民族就看他们的设计。日本文化就像一个大熔炉，它全盘接收了许多种文化，这样导致的最终结果，就会带来一片混乱。所以当日本文化全部融合之后，就形成了一种奇异的混合。与此同时，日本也很重视人文与自然的融合。比如雅叙苑与天空的深林，在三十二公顷的土地上，只盖了五间左右的房子。把大自然与人生活空间完美结合在一起，即使聚集再多的客人，也不会显得嘈杂，大家只会沉静在大自然中，静静地与周围环境融为一体。</p>
<p>所谓设计，我们就可以理解为，通过创造与交流来认识我们生活的世界，好的认识和发现，会让我们感到喜悦和骄傲，在书中作者提到一个关于卫生纸的设计，设计方案很有趣。大家可能会问道，卫生纸有什么好设计的，其实，这里面也很有讲究的，我们用的卷筒纸，一般中间是圆空的，外面也是圆形。但日本一位设计师，却将中间的芯设计成四角形，卫生纸也是四角形，当人们在抽动纸巾时就会产生阻力，而发出“咔哒咔哒”的声音。</p>
<p>正在于它造成的不便，因为四角形的卫生纸卷筒会产生阻力，这种阻力发出来的信息和实际的功能便是节约能源。一个如此简单的改进，带来的是大变化，这估计就叫“大道至简”吧！设计师很多时候需要善于抓住事物的本质，掌握其背后的规律，还要学会从生活中发现问题，不过话又说回来，相当一大部分设计师的工作，仍然是为了引起大众的消费欲。这就需要对所在的国家和地区进行市场调研，因为设计也要讲究地域性。</p>
<p>因为每个人的喜好不同，作者也不能告诉你什么样的设计是最好的，什么样的设计是不好的。但当你因读完这本书而感到越来越不懂设计时，并不等于你对设计的意识倒退了，而是证明我们在设计的世界里，又往更深处迈进了一步。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《活着》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslesshuo-zhao-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslesshuo-zhao-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2022-03-21T03:36:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>3月21日，MU5735客机坠毁。<br>
没有比活着更艰难的事，也没有比活着更美好的事。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>3月21日，MU5735客机坠毁。<br>
没有比活着更艰难的事，也没有比活着更美好的事。</p>
<!-- more -->
<p>《活着》是著名作家余华的作品。小说的主人公有个非常符合40年代的名字福贵，福贵人如其名，出生于地主家，是个妥妥的富二代。年轻的时候，天天就知道吃喝嫖赌而且还不以为耻。他经常要一名妓女背着他上街。在经过老丈人的米行时，竟不羞不躁地揪着妓女的头发，让她停下来再向老丈人问号过后又嬉皮笑脸地离开。这哪是什么问号？分明就是在挑衅他老丈人嘛。</p>
<p>终于，生在福中不知福的福贵得到了报应。他输光了家底，气死了父亲，从一名富二代沦落成了要靠租地为生的佃农。家道中落，犹如当头棒喝，让富贵决定重新做人。他穿上了粗布衣服，拿起了农具，开始了他作为一名农民的生涯。不久，福贵的母亲生病了，福贵拿了家里仅剩的两块银元去城里请医生，哪曾想竟遇上了国民党抓壮丁，被编入了队伍。后来又稀里糊涂地当了共产党的俘虏。辗转两年后，历经千辛万苦的福贵终于平安回到了家乡。原本以为回到家一切都会好起来的，可不曾想这才是真正悲剧的开端。</p>
<p>这两年，家中早已物是人非，母亲病逝了，女儿凤霞也因为发高烧没能及时医治，成为了聋哑人。福贵这心里可难受了，但想想自己还有个儿子呢。但没多久，烦心事又跟着来了，儿子有庆到了该上学的年纪了，但福贵根本付不起学费。于是就和妻子家珍商量，要不咱把凤霞送给有钱人当丫环吧，送走了凤霞有庆有学上了。直到有一天，凤霞因为太想念父母，便偷偷跑回家来，福贵此时父爱大爆发，说什么也不让凤霞走了。日子就这么过着，一家人齐齐整整，好像也不那么清苦了。可就在福贵觉得生活是越来越好的时候，不幸又降临了，有庆死了。原来是因为县长夫人生小孩需要输血，而去献血的有庆被无良的医生活活地抽干了血。福贵十分悲愤，他找到了县长，发现县长竟然是他在国民党军队时的小战友春生。昔日的战友情却遇上了如今的丧子之痛，福贵虽是难过但又无奈。家珍则哭着对春生说，你欠我们家一条人命。一晃眼，凤霞就到了适婚的年龄，经人介绍，认识了县城里的工人二喜，福贵那是满心欢喜，毕竟这未来的女婿还是城里人。但当他看到二喜的时候，就怎么也高兴不起来了，这二喜偏着个头，是个不健全的人，但想想自己的女儿凤霞也不会说话，就让二人成了亲。您还别说，这二喜还真是个好女婿，忠厚老实，对凤霞也十分体贴，小两口的日子过得很是美满。只是福贵没想到，幸福竟然这么短暂，凤霞生产时大出血死了，留下一个男孩，取名为苦根。</p>
<p>福贵的两个孩子相继去世之后，妻子家珍也因为软骨病而撒手人寰，只剩下了他和女婿二喜和外孙苦根祖孙三代相依为命。几年后，二喜也在工地上遇难死了。年迈的福贵就把年幼的苦根接到了乡下和他一起生活。一天，福贵为苦根熬了豆子，便出去干活，哪想到这苦根因为太久没有吃到好吃的，吃了太多的豆子活活就被撑死了。</p>
<p>福贵眼睁睁地看着自己身边的亲近人一个又一个地死去，现在就只剩下他独苦伶仃的一人了，一个人就这么平静地生活着。独自一人的福贵觉得伤心又踏实。伤心的是亲人一个个的离去，踏实的是他们全部都是自己亲手埋的，接下来也不用再担心谁了。</p>
<p>可以说主人公福贵的一生经历了历史的变迁和社会的动荡，作者余华曾说过，活着，在我们中国的语言里充满了力量，它的力量不是来自于喊叫，也不是来自于进攻，而是忍受。去忍受现实给予我们的幸福和苦难，无聊和平庸。这就是生活，生活不可能总是一帆风顺，总会遇到苦难，正因为其异常艰难，活着才有了深刻的含义。没有比活着更美好的事，也没有比活着更艰难的事。所以说好好活着，好好生活，就是对自己最负责的态度。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《富爸爸穷爸爸》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslessqiong-ba-ba-fu-ba-ba-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslessqiong-ba-ba-fu-ba-ba-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2022-02-25T06:58:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>2月8日，谷爱凌在自由式滑雪大跳台，做出项目世界最高难度动作，逆转夺金。<br>
一时间，家庭教育成为非常热门的话题。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2月8日，谷爱凌在自由式滑雪大跳台，做出项目世界最高难度动作，逆转夺金。<br>
一时间，家庭教育成为非常热门的话题。</p>
<!-- more -->
<p>本书的作者罗伯特有两个爸爸，穷爸爸是一位教育官员，是他的亲生爸爸。而富爸爸是一位善于投资理财的好朋友的父亲。</p>
<p>作者用真实的故事为我们展示了两位爸爸，对金钱和财富的不同观念。以及故事背后的那些有效的投资理财方式。</p>
<p><strong>首先我们每个人在投资理财的时候，都要理清楚这样两个问题。<br>
第一: 职业和事业有什么不同？<br>
第二: 负债和资产对于财富的影响到底是怎样的呢？</strong></p>
<p>对于第一个问题，很多人会说 这个作者是不是在瞎掰呀？我的职业不就是我的事业嘛？恭喜你，按照书中的说法，你还真错了。<br>
事业，是一个人有目标的对社会有影响的经常性活动。他是属于你自己的，体现了一个人的追求。而职业，咱粗暴点来说，就是替人卖命拿人钱财，养活自我。职业是一个人在社会中的生活来源。他是别人的，不是我们自己的。<br>
清楚了职业和事业的区别后，将对我们看待自己的发展有着重要的作用。</p>
<p>第二个问题我们来看负债和资产。这两个概念其实就揭示了富人和穷人的本质区别。也是一个显而易见的道理。当我们的资产大于负债的时候，我们就会越来越富。而当我们的负债大于资产的时候，我们就会越来越穷。<br>
正确地处理好自己的负债和资产，是通向财富之路的重要一步。</p>
<p>书中提到了几个有关投资理财的基本思路。</p>
<p>第一，关注自己的事业，懂得基本的<strong>财务知识</strong>，明白资产和负债之间的区别。要知道我们的事业不一定是关于自己的收入，而是关于我们的资产，当收入真正变成了资产，我们就会越来越富有。<br>
而当我们的收入变成了消费等行为所产生的负债时，我们必定要走向贫穷。<br>
比如领着月薪的白领买了辆豪车，这辆车日后的保养就会成为他的负债，而不是资产。所以房价为什么会越来越高。</p>
<p>第二，就是一定要懂得<strong>法律</strong>。<br>
这个法律不是别的，正是我们投资理财中，必须要接触到的税法。在懂法的基础上我们还要懂得，财商的基本专业知识，包括法律，市场，投资和会计等。法律主要指了解税收优惠政策和公司法律，市场是我们直接投资的决定因素，投资则关乎我们财富的直接增长问题。<br>
而会计是财务管理中最基本的知识，精确的计算是影响财富的重要因素之一。</p>
<p>最后的第三点，也是本书最重要的一个观点。<br>
那就是穷人为钱而工作，而富人<strong>让钱为自己工作</strong>。<br>
很多人这个时候就不理解了，什么叫为钱工作？什么又叫钱为自己工作呢？这里强调了头脑思考和选择的重要作用。有些人只一心想着挣钱，所以目光短浅，为钱而疲于奔命。而有些人则会高瞻远瞩，不会被缺钱的恐慌而控制，投资也相对理性，能够正确的把握和创造财富。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《飘》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslesspiao-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslesspiao-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2022-01-26T13:54:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>最好的爱情，是势均力敌</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>最好的爱情，是势均力敌</p>
<!-- more -->
<p>这部小说以美国南北战争时期为背景，讲述了一个你爱我我却爱他的五角恋爱情故事。女主人公赫思嘉一出生就是个“白富美”，身为南方农场塔拉庄园主的女儿，她美丽活泼且大胆直率。情窦初开的赫思嘉看上另一个庄园主的儿子艾希礼，上去就是一通表白，给艾希礼吓得不轻，连连拒绝道：“对不起，我爱上一个叫媚兰的美丽姑娘”。可从小要啥来啥的赫思嘉依然对其穷追不舍，你还别说，真有效果。赫思嘉对艾希礼的猛烈追求引来了男主人公白瑞德的注意。</p>
<p>白瑞德这个人在南方贵族社会里那就是一股泥石流，务实的眼里全都是“钱钱钱”，他最瞧不起的，就是那些满口道德规范的贵族绅士们，其中就包括赫思嘉猛烈追求的对象艾希礼。放荡不羁的白瑞德对赫思嘉产生了极大地兴趣。可自己之前光顾着研究怎么赚钱了，泡妞的技能是啥啥都没学会，为了引起赫思嘉的注意，他采取了最小学生的方法：有事没事和赫思嘉唱个反调，她越是装淑女，白瑞德就越要去拆穿她。</p>
<p>再一次表白艾希礼失败后，赫思嘉决心报复艾希礼和媚兰，于是，她嫁给艾希礼的小舅子查尔斯。这个查尔斯，既不是英国王子，也不是光头教授，而是一个小小的炮灰，很快就在美国内战中壮烈了，赫思嘉也成为了寡妇。得知消息后赫思嘉并没有太悲伤，当然，这跟她的乐观也没什么关系，而是因为她根本就不爱自己的丈夫。</p>
<p>随着战事吃紧，亚特兰大的妇女们纷纷前往医院护理伤员，赫思嘉也不例外。在医院举行的募捐舞会上，赫思嘉见到一个熟悉的面孔，诶？这不是当初嘲笑我的那个无赖白瑞德么？此时的白瑞德可了不得，他偷越北方封锁线，为南方军队提供物资，心情好了还能给妇女们带回点北方的时装和布料，成为了亚特兰大著名的商人，深受欢迎。思嘉虽是新寡，但她很快恢复社交天性，穿着丧服与其尽情共舞。</p>
<p>南方邦联在随后的战争中节节败退，艾希礼受伤被俘，关在了北方的集中营。1864年夏天，北军直逼亚特兰大，城市被包围，大家纷纷逃离。此时的赫思嘉又接到父亲来信，得知母亲和妹妹在家生了重病，她是归心似箭，可艾希礼的妻子媚兰又临盆在即，当时整个城市的医生早就跑没影了，赫思嘉只好自己帮媚兰接生，保住了母子俩的性命，瑞德也凭借备胎光环的掩护，偷了一辆破马车，将赫思嘉和媚兰母子连夜送回了庄园。</p>
<p>1865年4月，南方邦联军投降，战争结束，许多南方人为战败而痛哭流涕。艾希礼也终于活着回来了，但原有的高贵气质已荡然无存。没过多久，新政府企图侵吞塔拉庄园，思嘉希望艾希礼帮忙想办法，可艾希礼的懦弱无能另她大感失望。绝望中的思嘉想起了一个人——白瑞德。可没想到的是，此时的白瑞德却因涉嫌侵吞南方邦联的大笔资金，锒铛入狱。沮丧的思嘉只好嫁给了一家商店的老板弗兰克，解了庄园的危机。</p>
<p>瑞德在听说此事之后，在牢房里是直拍大腿，后来，他托人把自己从监狱释放出来，帮助赫思嘉买了一个快要倒闭的木材加工厂，很快，赫思嘉就把这个木材厂经营得风生水起，在当地引起了很大的轰动。白瑞德也 终于感动了赫思嘉抱得美人归，还生了一个漂亮的女儿，当徐公子以为，故事就要在备胎成功上位这画上圆满句号时，情节出现了反转，两人的女儿在出去玩的时候，不幸堕马离世。前世的小情人死了，瑞德当然是悲痛欲绝，整日借酒消愁，而赫思嘉又因为对艾希礼旧情不忘，在一次情不自禁的哭泣中，倒在了艾希礼的怀里……</p>
<p>那个年代的人也挺爱聊八卦，事情很快就传到瑞德和媚兰的耳中。瑞德是愤然离去，而圣母媚兰选择了原谅。其实媚兰也不是个一般的女子，只可惜身体太弱还坚持要生二胎，结果把身子骨搞坏了。她在临终时紧紧握住赫思嘉的双手，说了句：“替我照顾好孩儿他爸……”便撒手人寰。这时，故事又发生了反转，赫思嘉发现，其实自己并不爱艾希礼，反倒那个整日吐槽欺负自己的白瑞德，总是出现在脑海中，原来自己真正爱的，还是丈夫白瑞德，但是，此时的白瑞德又在哪呢？……</p>
<p>作为第一部从南方女性角度叙述美国内战的小说，作者是花了十年心血才完成，字里行间那都是功力，这样的传奇巨作，青史留名实是不足为奇啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《煤气灯效应》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/xin-li-or-lesslesschao-yue-zi-lian-greatergreater-shi-me-shi-zi-lian-ru-he-tao-chi-zi-lian-zhe-de-lao-long/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/xin-li-or-lesslesschao-yue-zi-lian-greatergreater-shi-me-shi-zi-lian-ru-he-tao-chi-zi-lian-zhe-de-lao-long/">
        </link>
        <updated>2021-12-20T02:26:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>12月20日，王力宏婚变事件让「煤气灯操纵(gaslighting)」这个词进入公众视野。<br>
该书教你快速识别精神操控，远离“毒性关系”。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>12月20日，王力宏婚变事件让「煤气灯操纵(gaslighting)」这个词进入公众视野。<br>
该书教你快速识别精神操控，远离“毒性关系”。</p>
<!-- more -->
<p>Psychologists use the term &quot;gaslighting&quot; to refer to a specific type of manipulation where the manipulator is trying to get someone else to question their own reality, memory or perceptions.<br>
The term 'gaslighting' actually comes from a 1938 play, Gas Light (which was turned into a more widely known movie in 1944, Gaslight), where a husband manipulates his wife to make her think she's actually losing her sense of reality so he can commit her to a mental institution and steal her inheritance.<br>
US-based author of The Gaslight Effect, Dr Robin Stern, outlined the insidious nature of gaslighting, writing: 'It's a form of emotional abuse and manipulation that is difficult to recognise and even harder to break free from.'<br>
The term describes a type of emotional abuse, and unlike other forms, is difficult to recognise because it distorts a person's sense of reality.<br>
At its mildest, gaslighting leaves women uneasy, wondering why they always seem to end up in the wrong.<br>
At it's worst, gaslighting leads to major depression, with formerly strong, vibrant women reduced to abject misery and self-hatred.<br>
vigilant as you must be if any of the following features occurred in your relationship</p>
<ul>
<li>Ghosting<br>
It can happen when you've met up a few times, or even after things get serious - but constitutes when someone literally removes you from their life, without warning.</li>
<li>Slow Fade<br>
This is where someone gradually backs away from a potential relationship, but doesn't cut all ties immediately.</li>
<li>Breadcrumbing<br>
This is when someone leaves a trail of small but flirtatious messages for a potential date, with no intention of meeting.<br>
Taking its name from the classic tale of Hansel and Gretel, breadcrumbing involves leading someone on with a trail of flirtatious messages but never following through.</li>
<li>Benching<br>
Before couples have 'the talk' and define their relationship - also known by the acronym 'DTR' - either party is at risk of being 'benched'.<br>
This happens when one person is unsure of their future with their current partner and so puts them on the 'bench' - as with sports team reserves - and looks at other options. If nothing better comes along, they might come back into play.</li>
<li>Zombie-ing<br>
This is when someone has already ghosted his or her way out of a relationship - but then tries to come back.<br>
Social media has also opened up a new playing field for zombies, who can now 'like', 'comment' or 'follow' their way back onto their target's radar.</li>
<li>Layby<br>
'Layby' refers to someone who is in a relationship but looking to get out. Instead of risking a period of singleness when it eventually ends, a layby starts laying the groundwork with other women or men who they might want to date next.<br>
Those being pursued by a layby should be wary as he or she might well have a number of 'next' options lined up - not to mention the fact that they are not technically single.</li>
<li>Catch and release<br>
On the other end of the spectrum is the dater who practises the 'catch and release'.<br>
This is a move favoured by those who enjoys the 'chase' part of a relationship, the first flirtations before any commitments are made.</li>
</ul>
<p>Afterall, healthy relationships are based on respect and equality.</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《甄嬛传》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslesszhen-huan-chuan-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslesszhen-huan-chuan-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2021-11-17T07:39:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>「甄嬛传播出十周年」<br>
最悲凉一幕，看懂已不再少年。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>「甄嬛传播出十周年」<br>
最悲凉一幕，看懂已不再少年。</p>
<!-- more -->
<p>夫妻之间，随着年岁一起加深的，有时并非信任，反而是猜疑。</p>
<p>在这部剧中，皇上后来怀疑甄嬛与十七弟果郡王有染，他命她带上毒酒，请果郡王前往桐花台共饮。</p>
<p>桐花台上一壶酒，成为两个人的情殇。这场酒宴对皇上而言是博弈，要么，借甄嬛之手除掉心患，也算飞鸟尽良弓藏，要么，鸿门宴杀掉主宾二人，陪了夫人有折兵。</p>
<p>甄嬛没有选择，只能携酒前往。</p>
<p>她按下无毒的红色机关，斟了一杯，递给果郡王。又按下有毒的绿色机关，斟了一杯给自己。</p>
<p>这般境遇下，已经无需多言，也不必多问。因果缘由，彼此都已明了。值得诉之于口的，唯有直见性命的告别话。</p>
<p>两人从当年的夕颜，说到眼前的合欢，从上一代的悲欢，说到他俩自己的离合。</p>
<p>他望向窗外，说，今晚是十七，月亮都不圆了……</p>
<p>当他举起自己面前那杯酒时，他说，外面风大，你先把窗户关上。</p>
<p>对这个富有想象空间的桥段，有人认为，他让关窗，她就照做。其实两人心照不宣，是给对方调换酒杯的机会。进一步说，她也在博弈。赌对方会不会调换酒杯。</p>
<p>这样理解，也许没有错，但是我不愿意这样想。</p>
<p>虽知世态炎凉，人心叵测，但仍相信世间留有真心真情，甄嬛与果郡王自始至终，坦诚以待。</p>
<p>所以，对这个细节，我愿意这样理解：心境凄凉的甄嬛，宁愿自己赴死，也不想亲手毒死果郡王。而果郡王，知道自己难逃一死，他不想让甄嬛为难，便自觉动手，护至爱予周全。</p>
<p>被逼迫着毒死深爱之人，甄嬛难以保全，却也肝肠寸断。她幽幽叹道，“花落了。”桐花台上，<strong>喻示一夕之爱的夕颜落了，心扉上代表两情相悦的合欢也落了</strong>。</p>
<p>《徒然草》中有一句说得好，<strong>人心是不待风吹而自落的花</strong>。人心经不起试探人性，经不起考验。故事里的人情，经不起逻辑的推。</p>
<p>花既落，心便死。从那儿以后。甄嬛变得冷面冷心，彻底踏上复仇之路。多行不义的，终将自毙。谋害他人的，也丢了卿卿性命。</p>
<p>那些曾经明艳娇媚的花儿，渐萎的渐萎，凋零的凋零。</p>
<p>后来，皇上死了，甄嬛当上了太后。她终于成功，因为如愿以偿。<strong>但也失败了，因为这一路走来，她失去了深爱的人，自己的初心，真正想要的生活。</strong></p>
<p>最终走出情场迷局的，似乎唯有果郡王-人。</p>
<p>原著《甄嬛传》的作者，心怀慈悲，没有让这样一位美好又不争的人轻易死掉。</p>
<p>关于果郡王的真相，书里写道：</p>
<p>“原来那日皇帝让甄嬛赐毒酒给果郡王，果郡王既然知道是毒酒，又怎会饮下。他拿出当日温实初给的假死药，自己服下，并和甄嬛做出暴毙假象，入棺之后醒来便逃脱出京。”</p>
<p>他从此隐性埋名，成为一只闲云野鹤，逍遥于天地间。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《血战长津湖》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslessxie-zhan-chang-jin-hu-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslessxie-zhan-chang-jin-hu-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2021-10-01T10:56:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>10月1日，电影《长津湖》上映，并拿下年度全国票房冠军。<br>
本书以宏大叙事和微观解读，为你还原真实的战争、政治与人性。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>10月1日，电影《长津湖》上映，并拿下年度全国票房冠军。<br>
本书以宏大叙事和微观解读，为你还原真实的战争、政治与人性。</p>
<!-- more -->
<p>陆战一师作战处的阿尔法·鲍泽上校后来认为，如果中国人拥有足够的后勤支援和通信设备，陆战队将不可能逃离长津水库。“陆战一师不过是侥幸而已。”他说。</p>
<p>中美军人都不愿回忆长津湖之战，因为这一场血战过于残酷。长津湖，是朝鲜北部最大的人工蓄水湖。七十多年前，中国人民志愿军第九兵团身穿单薄棉衣，在长津湖地区接近零下40℃的严寒 中，与美国陆战一师展开了一场长达28天的大战。战役的残酷超出了所有参战人员的想象，武器和战术的较量最后演变成双方意志力的殊死抗争。</p>
<p>本书重点讲述的长津湖，位于狼林山脉东侧，常年冰封积雪，几乎不为外人所知，但1950年11月发生在朝鲜战场东线的一场大战，让 长津湖家喻户晓。有史学家称，长津湖之战是历史的拐点，是中美双方王牌部队改变历史进程的一场决战。</p>
<p>无论长津湖之战是不是拐点，有没有改变历史进程，当时的情况明摆着：美军第十军在向长津湖地区攻击前进，意欲攻占朝鲜临时首都江界，而后向西转进，包抄西线志愿军后路；而中国人民志愿军第九兵团紧急入朝的目的，就是挫败美军的战略意图，挽救朝鲜人民军被合围的危局。</p>
<p>志愿军与美军在冰天雪地的长津湖的殊死搏杀，被称为人类历史上最残酷的会战之一。被美军称为农民武装的中国军队所表现出的顽强精神和战斗力让世界震惊，美军的战略企图无法达成，不得不仓惶撤退。</p>
<p>七十多年过去，不少战争史学家还在争论东线作战的必要性，就像争论中国该不该出兵朝鲜一样，争得面红耳赤。争论的焦点在于，东线战场的志愿军第九兵团仓促入朝，是不是犯了兵家大忌，与毛泽东一贯坚持的“不打无准备之仗”大相径庭。第九兵团的仓促上阵，主要表现在连过冬的服装都未换上，就在零下三四十摄氏度冰雪皑皑的长津湖地区与装备精良的“联合国军”交战，导致许多指战员冻伤冻亡。</p>
<p>志愿军的战略企图主要是想在西线吃掉“联合国军”的主力，如果当时将第九兵团主力调至西线，是否西线的战果会更大？而长津湖所在的东线战场，由于特殊的地理和气候环境，交战双方没有必要在此大打出手。</p>
<p>美军中也有不少人持这种观点。“长津湖地区根本就不适合军事行动，就算是成吉思汗也不会想去征服它。”美陆战一师师长史密斯在战后的一句话表明了他对美军高层指挥的不满。但是，历史就是历史，它已经发生，没有“如果”。谁都可以在事后轻松点评局中人的做法，而当时那场战争的决策者和参与者已经把既成事实摆在了历史的天平上。</p>
<p>我们认为，史密斯无疑是长津湖之战的失败者，他的话不过是为自己和“联合国军”的失败寻找托词罢了。试想，连成吉思汗都不敢想的事，“联合国军”去长津湖干吗？不按常理出牌，是军事家们的葵花宝典，麦克阿瑟更是一个出奇兵的高手。</p>
<p>按理说，南朝鲜那个叫仁川的港口更不适合军事行动，可是麦克阿瑟偏偏说服了那些难缠的美国决策层，冒险登陆，不也赌赢了吗？如果他出兵长津湖，而志愿军放弃对抗，朝鲜的东线战场长津湖不会成为第二个仁川？谁敢保证？作为历史的创造者或者是参与者，在参与历史的进程中，可能会有无数个选择，但是，当结局出现，历史就将盖棺论定，不管你承认不承认。它可能鲜为人知，甚至不为人知，它只是静静地躺在消散殆尽的硝烟下面，就像长津湖夏天的湖水，微波荡漾着历史的尘埃；它更像冬天的长津湖水，冰洁玉清，镜子似的提醒着人们——七十多年前，这里展开了一场震惊世界的王牌与王牌之间的生死决战，是交战双方永远无法遗忘的惨烈记忆。</p>
<p>作者历时两年多，走访居住在全国各地的28名志愿军老兵，也采访当年参战的各级指挥机关和军事科学的研究者。他们多数是参加长津湖之战的志愿军第九兵团第二十、二十六、二十七军的当事人，既有战斗英雄、火线指挥员，也有参与战略决策的高级指挥员、参谋。</p>
<p>他们是仅存的历史见证者。</p>
<p><strong>让我们记住他们，记住长津湖，记住不该忘却的历史！</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《论中国》]]></title>
        <id>https://yquanmei.github.io/post/lesslesslun-zhong-guo-greatergreater/</id>
        <link href="https://yquanmei.github.io/post/lesslesslun-zhong-guo-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2021-09-25T10:54:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>9 月 25 日，孟晚舟在被加拿大无理由拘留 1028 天后回到祖国。<br>
未来，世界格局如何变化？中国面临哪些挑战？这本书指的所有关注中国当下和未来的人品读。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>9 月 25 日，孟晚舟在被加拿大无理由拘留 1028 天后回到祖国。<br>
未来，世界格局如何变化？中国面临哪些挑战？这本书指的所有关注中国当下和未来的人品读。</p>
<!-- more -->
<p>以基辛格这样外交系统老人的角度看中国，让他汇总出中国的优点写一本书，以他的眼界经历绰绰有余。眼看着中国从一个破破烂烂的状态，活脱发展为世界第二大经济体，这都总结不出来点优点，几十年外交生涯不就白白度过了。</p>
<p>但对于能读进这本书的人，也就是可以一定程度上理解并接受，中国是有一套独特的、几千年沉淀下来的、脱胎于中国这样一个特定的临海农耕陆权疆域大国的社会文化和与之配套的政治文化的读者，在理解这个独特文化为当今中国发展提供源动力的同时，也应当全面的理解这套文化对于当代中国的负面影响。</p>
<p>几千年沉淀意味着坚固和经验丰富，也意味着难以改变。农耕大国意味着组织能力强、踏实肯干，也意味着偏保守、基层缺乏自由度和活力。</p>
<p>陆权，意味着与大陆更强的联系，也意味着更为复杂的边疆问题。</p>
<p>疆域大国，意味着人力资源和领土资源的丰沛，也意味着……几乎永远没有尽头的央地平衡问题。</p>
<p>如果喜欢这本书，就不妨进一步了解一下当代中国的政治学研究，进而延伸到近代、古代政经史研究。把中国这一套系统的前因后果，优劣好坏捋一遍，对于当代很多问题的理解，就能真正上一级台阶。</p>
<p>单单这本书，只能保你跨过门槛。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>